00後：香港人唔可以打普通話拼音？咁你又用英文？

話說咁啱睇到條片講平時用咩輸入法
唔意外地用拼音嘅中蟈人都唔少 而下面留言仲有個00後咁講：

而家啲00後係咪真係蝗化到咁
補返個戇鳩仔ig：

補link：

推

英文係法定語言喎

英文係高等人種用既語言，普通話係野蠻人用既語言，咁都唔明？

大陸仔黎架？

駁唔到

因住班00後咬返你轉頭呀

我地要搵小鼠工具捉返哂D仆街(蝗童)出黎

又打拼音又5p字

睇到眼痛，心更痛

00後

00 後都可以係落左黎1-2年， 大撚把岩岩落黎扮香港人。 問佢拎出世紙睇下咪知

拼音直接同英文比

好中point 諗左一陣 想駁都駁唔到
投降

剩係打句粵語
用廣東話諗同用普通話諗都好大分別啦
死蝗蟲仔

無問題呀

好驚

00後唔好咬我

80 後用倉頡

倉頡速成，再唔係就濕鳩九方
以前邊有人用支語拼音

其實呢
有廣東話拼音㗎
點解唔用呢？

條片啲人連九方係乜都唔知

好叫唔叫barium oxide
小心食到中毒

用拼音就係影衰香港人？邊方面啊？即系我學普通話就系背叛本地文化，學法文俄文咁樣就係增長知識？拼音係用普通話又點，學多種語言就唔可以？我係用拼音啊，用拼音就會背叛本地文化咩？我生活講緊嘅唔系廣東話咩？你要繼續盲撐我都唔阻你，不過請你係講出個啲所謂嘅守護文化乜乜乜之前，諗清楚係咪真系有咁嘅影響，無就唔好得把口系到做鍵盤戰士

貼堂

香港無將來啦, 大家各自搵退路啦

文化係會轉架，你敢話宜家嘅係最正宗嘅香港文化咩？英國佬借香港咁多年香港文化一啲都無變？

貼堂

文化就keep住轉嘅，倉頡都唔系香港人整出來架你又用？要守護香港文化啊，倉頡唔系香港文化來架😂😂

貼堂

入去屌佢

吓等等先，咁樣叫搏唔到？宜家係你乜論據都無就話打拼音唔系香港人，你又話守護自己文化乜乜乜，咁宜家邊到有唔系守護自己文化啊？你咁聰明答我啦😂

貼堂

打個拼音就唔系香港人，乜香港人呢個身份係比一個輸入法定義架咩？😂

貼堂

唔用廣東話拼音？

打拼音就系唔守護文化，你打出來嘅唔系中文字？

貼堂

on lan chaat gau 普通話點併

如果用廣東話拼音點睇
利申速成撚

鐘意psg嘅係咁上下水平

完全唔識普通話拼音

廣東話拼音當然冇問題 香港人用普通話拼音

另一個00後：
香港人唔係中國人？打拼音有乜所謂😒

貼堂

有粵拼一定要用？大陸野垃圾我諗你好耐無翻大陸啦，成日以為香港仲好先進？我支你老母啊支那，你鍾意侮辱自己你嘅事，打拼音就一定係簡體？你咁撚憎大陸又有咩理據啊？大陸害死你全家啊？鍾意用拼音代表鍾意共產黨？你老母生你出來咁撚辛苦講野唔撚經大腦架？你講港獨就係言論自由，我鍾意拼音就唔撚得？咁撚樣叫自由啊屌你老母？

好惡 貼堂

屌柒佢

你話用緊粵拼都好啲，但你用普拼，即係你個腦諗緊普通話打返粵語出嚟

啲00後好惡 好驚

全個地球都英語霸權咖啦
唔滿意去火星住囉

粵拼好多00後都會用，大把人打廣東話拼音

自己都係00後，見到香港變成咁真係好失望。你老尾連打字都要用大陸拼音，廣東話文化會唔會渣都無？我真係好擔心

佢個 Icon

個柒頭唔夠講係到block 人

咁撚廢

其實點用普通話拼音打廣東話字
有d字應該打唔到架喎？
慢慢呢d字就會被遺忘同消失
取而代之既就係d大陸字

用得嫁
同你有男廁唔用走去用殘廁一樣咋嘛

好撚好笑

一睇捧PSG就知係傻柒00後

戇鳩仔mon緊post？咬我啦

笑撚咗
Hi記住認住我個名

自己文化比人入侵緊都覺得冇問題

雙非定本身都係蟲仔

Mon撚實d呀 弱智仔

讀到中六
都仲咁戇鳩。。。

唔係好多嘢講咩？屌柒我啦 呀唔記得咗中學雞冇acc

鈀狗

勝利球迷

只能夠默默地用icon屌鳩連登仔 大家係咪好驚？

鈀迷 笑死

大部份(90後開始,之前既唔知)國際學校都係用普通話拼音打字
利申 唔覺用(電腦)拼音打字有乜問題 但唔好同英文黎比較

咁撚多球星名 唔講以為巴黎球員經理人

細路仔係咁架啦，你叫佢行左，佢就覺得行右冇問題，好反叛，好型

佢地對香港文化都冇根嘅，我地由細到大都聽慣廣東話，到依家周街小蝗蟲咪覺得冇左屋企，佢地依家直情覺得屋企人越黎越多添啦

又唔知中國大陸金玉其外，依家都好o靚仔上去飲飲食食，見治安好左就話中國依家進步左好多

大部分 第一次聽

打普通話拼音有助學普通話
唔好問我點解要學普通話 生活逼人

CCCKYC

咁班友打廣東話咪要個腦用普通話讀廣東話？

中級黑客

點解喺呢個時代 連有人講句正常嘢都要覺得感動

你係邊到讀書？
大陸呀？大部分
國際學校中文都唔識多隻 仲普通話拼音
香港band1/2都用廣東話拼音多 唔係就5p普通繁中
定你係00後

00後全面進場

好想香港版速成快d面世

PSG

成班大陸賤種

筆劃 速成撚

識筆劃寫字都靚咗

撐鈀都知智商有啲問題

其實完全唔知啲人點學拼音

明明讀書個陣學校都唔會教

鈀都鐘意 唔死都冇用

佢好白痴

大撚把人覆佢啦 你盲撚咗？

比中國人搶撚晒你啲資源都唔曉醒，過多十年你出嚟做嘢就可以試下奶中國人屎忽都無得升嘅感覺啦

你普通話講到native都無用，人地只會請真正嘅北方人同埋ABC，中國化嘅香港人就只會做底層工作

去見工唔識用倉頡同速成？

HR: 先生你可以走架啦，下位唔該。

啱佢個國家，元素週期表

盲閪

打得多普拼咪變文盲囉
字都唔撚識寫呀一陣

打錯字姐
國際學生唔洗讀中文？ 普教中又知唔知係乜
佢地係用電腦上堂 用拼音打字 唔係淨係00後先有呢個問題 唔好偏袒針對00後 見識少既會比人笑
香港band1/2 打廣東話拼音多 但都有打普通話拼音既 相反國際學校既都會打廣東話拼音一樣
利申 讀過香港band 1 同 國際學校既90後

打拼音00後？ hi

其實一早有快意速成
但因為要裝所以興唔起

00後 個個都垃撚圾

屌撚到佢潛左水

幼蝗

用普通話拼音打到個"唔"字?
真心問

想問你打錯左咩字？
90後既話
根本好小小既中學都唔係普教中
而國際學校用中文多既係唔入流既
你用大部分90後就真係比人笑啦
98後？99後？

其實我見人用係打到

好快港共會將普通話變法定

热烈祝贺普通话荣升国际语言，向我国成为世界第一大国迈进一大步

咁你唔用廣東話拼音

打普拼嘅MINDSET係諗住普嚟打字
打出嚟都係中文 但個腦一直講緊普通話

真心覺得冇問題 人地打咩你地有資格管咩 個靚仔冇講錯 連登仔最鐘意話文化入侵 但嗰頭就中英夾雜 乜英文就唔係文化入侵 事實就係連登仔崇洋覺得英文high class同時睇唔起大陸人 不過你地唔知外國人背後笑你班港燦啫 人地屌港女嗰陣先嚟反洋話港女食洋腸點點點 但事實係你地崇洋先

啱 人哋文化侵略緊你有資格管咩？應該腿張開大叫快點強姦我

捧得PSG, 都唔慌好人啦

一早俾人入侵啦 日文韓文班開到成行成市 大把學校全英教學 快去屌啦

覺得自己識打倉頡而感到自豪
但一諗起下一代會唔會唔再用倉頡，心情有啲sad

97用狗方都俾人笑

全世界大部分地方都係用英文做第二語言，唔同國家嘅人就算大家英文唔好都勉強溝通到。如果以溝通作用嚟講學蝗語根本零效率，我真係有需要同蝗仔台仔溝通嘅用英文唔好
雖然以悍衛本土文法嘅立場嚟講我都唔認同本港工作上俾英文主宰嘅風氣，但學英文作用絕對大過學蝗語幾萬倍

去學多種語言同意圖用普通話取代廣東話都未撚識分 你係咪就係嗰個00後 一樣咁戇鳩

撐psg 都係弱智d

吹咩
拼音快好多
打拼音縮寫就得
倉頡碼好騎呢
好多人打倉頡打到字都唔識寫
打拼音有助學習普通話
同講廣東話一d衝突都無
日日都講緊廣東話架啦
漢語拼音>廣東話拼音>倉頡

55

老人聯賽

拼音係比班文盲人專用 唔洗識個字

打到
唔
喺
咁
啲

想當年學速成我都覺得有啲字嘅打法同佢本身嘅規則矛盾
所以走咗去用拼音
樓上有人問點解要特登學
其實唔使特登學，有啲人語言天分高啲
普通話特別易上手，邊樣順手就用邊樣

搭單講埋，window係可以入語言列加鍵盤用普通話拼音（講緊係繁體），唔存在特登裝呢個問題

另外，就算打拼音，一樣可以堅持用繁體，抵制簡體。

就好似梁天琦都比人篤佢係大陸仔，但係咁又點，佢一樣可以係本土運動嘅領袖

求理性討論

吹咩
打我吖人柒頭

做實事啦
係到圍爐有撚用

咩球會咪有啲咩球迷囉

廣東話字用拼音一樣打到
哈哈哈哈哈

侵你老母
香港發到圍都係因英殖政府立英文做法定語言
由頭到尾講廣東話邊有4小龍做呀
唔通貪你香港夠細咩
真正強大嘅香港文化就係中英交匯
大陸仔識條柒咩

竟然有人話拼音快
係咪想講個learning curve無咁斜呀

我唔信拼音快過倉頡

仆你個街 我間中學

點解香港會變成咁

成班on9打倉頡打到變文盲
淨係認得倉頡碼

低級釣魚

以前有學過普通話，咁咪會識，有d字唔識咪上網查下囉，而且而家d手機啊電腦啊打字可以較轉返出繁體字，我認我弱智，速成都學唔掂，又唔想下下手寫或者筆劃，咁咪唯有用拼音，打字速度我覺得都算ok嘅，起碼唔會比人屌打得好慢咁囉

笑撚死 宜家係個靚仔自願學普通話冇人用槍指住個靚仔學 如果廣東話咁撚有用方便洗驚俾人取代 試下取代英文我睇呀 智商堪憂

鈀迷寧舍on9

係呀由細教起洗撚晒腦嘛 由學校做起清洗一種語言有幾難？支那理撚得你就廣東話方唔方便

psg呢啲垃圾都迷就知咩料

發你老母
識講英文就發圍歐洲唔洗經濟蕭條啦
講到英殖政府為你好先定英文係法定語言 唔該用腦思考下英國人講咩文 唔通定廣東話做法定語言 講唔過人就話人大陸仔唔怪得香港宜家咁廢啦

用支拼點解唔係損害緊香港自己文化？
想打一個文字竟然由普通話入手諗起先，咁咪變咗諗咩都係普通話行先？

香港人唔可以打普通話拼音？咁你又用英文？<---兩樣唔同既野點比較? 你老師見到都要鬧

打普通話拼音係打字方式,英文係語言/文字
你可以話香港人唔可以講普通話？咁你又用英文？<---當然都on9,英文官方語言普通話唔係
我就未見過有日本人打韓文拼音去出日文

我知你見到,然後呢?

咁不如討論下班有錢佬同中產細細個已經送班仔女入國際學校學英文 起碼拼音寫出嚟都係中文

人地用咩輸入法關你鬼事咩
根本唔影響講廣東話
倉頡碼同廣東話讀音一d關係都無

比我見到呢啲撚樣做功課寫中文字
唔係寫拼音
我要佢食撚左份功課佢

其實唔需要解釋咁多
佢地大個左比支那逼壓就會明白點解我地咁憎同大陸有關既野
包括大陸流行既文化同網絡用語

我講緊國際學校大部分都係用普教中 同拼音打字
唔係大部分90後
我講緊國際學校用普教中 唔係香港好小小既中學
但香港好小小既中學亦會有普教中比你揀 就好似有啲香港學校會比你讀法文去取代中文一樣 當然要你係無讀夠9年中文先比 起碼我中學係咁
唔好get錯

輸入法都係工具黎姐
咁勞氣做乜
遲d語音輸入成熟
無人再咁得閒慢慢打字

邊個話你知拼音係打字方式唔係語言 咁你屌埋廣東話拼音啦笨 咩叫兩樣野唔可以比較 你要話文化入侵唔可以提英文做例子 英文係法定語言所以冇文化入侵係咩邏輯 咁第日中共將普通話變成法定語言你係咪覺得冇問題呀

Da gong nui man ho ng ho ah
Nei dei ban yen gum jong yi ying man
Mai gum da lo ho ng ho

入國際學校嘅學生只佔少數 加上佢哋喺入面都學緊普通話
但普教中就全港慢慢推 由你講嘅語言再到文字
當全香港都用普通話 轉用殘體字仲會遠咩？

一個母語係廣東話嘅人點會識用蝗語拼音去打字？要我記拼音，我拆字好過啦

普通話同廣東話發音都差唔多
倉頡碼只係一堆除咗打字之外一無是處嘅符號

唔好唔記得入國際學校學英文普通話係班香港家長自願送仔女入去 要怪就怪班家長 屌大陸關人咩事 普教中香港學校都佔少數啦咁 全英學校數量一定多過普教中 冇話唔屌得普教中 要屌就唔好雙重標準

大馬新加玻台灣：

弱撚智

agree

用廣東話拼音好方便
完全唔洗練
打口語方便好多
google推出咗廣東話輸入法後 我睇唔出有咩理由仲用普通話拼音

唔理打邊種拼音都好
總之倉頡呢d咁唔合理唔合時代潮流嘅野只會被淘汰
唔妥普通話咪打廣東話拼音囉

七成小學普教中都叫少數？

死大陸仔先用拼音

[img]
圖片網址[/img]

做乜鳩呀你
你冇睇過stat就咪鳩噏啦
普教中點會樣少數呀
乜撚野全英學校多過普教中？
點解你可以兩樣野都錯？

死去支那

00後=支那仔 講野都同支那仔一樣 嚇死我啦

香港考dse既就要讀中文架啦
咩好小小既中學
根本得non ju班人先會以法文取代中文
你係咪讀太耐國際學校 唔知普通好既中學係點
大部份名校都係粵教中 極大部份人打廣東話拼音
尤其係女校 當然你溝女既話都會學到好多既

而我識既國際學校學生呢
就九成九打英文既 仲有堆唔識中文既
可能你讀既學校特別多新移民啦

另外 幫你更正番 有大部分98/99後就讀（唔入流既）國際學校都用普教中

如果母語唔係普通話
係好難用普通話拼音打字

就算母語唔係普通話
用得多都將會係

淨係叫班00後普拼撚打呢篇野都夠收佢皮

石室詩士施氏，嗜獅，誓食十獅，氏時時適市視獅，十時，適十獅適市。
是時，適施氏適市，氏視是十獅，恃矢勢，使是十獅逝世，
氏拾是十獅屍，適石室，石室濕，氏使侍拭石室，石室拭，
氏始試食十獅屍，食時，始識是十獅屍，實十石獅屍。試釋是事

其實唔會淘汰
只要window 仲有倉頡速成
就仲有價值

岩牙 禾打尼d吾系中文字 有物耶問題

00後10後垃圾人種

倉頡速成可以通行咁耐，因為熟既語真係可以打得好快，只係較難上手

倉頡唔洗揀字
速成兩個碼就揀字
廣東話少同音字，揀字無咁煩

普通話多同音字，揀字最煩，又因此令到懶人用同音字就算，唔用正字

倉頡速成可以通行咁耐，因為熟既話真係可以打得好快，只係較難上手

倉頡唔洗揀字
速成兩個碼就揀字
廣東話少同音字，揀字無咁煩

普通話多同音字，揀字最煩，又因此令到懶人用同音字就算，唔用正字

所以咪多文盲
衰過打九方。

打拼音其實唔係問題，大家講緊既問題係打拼音果陣會令人用左普通話諗野，呢樣野真係唔可以助長。

但如果一個人由頭到尾都係用粵語黎表達，用粵語黎思考，我覺得以拼音為輸入法係可以既。正如啲ABC打Chinglish咁，佢地想表達既信息都係粵語，只不過輸入法係英文。舉一個例子，一個’我’字可以有好多種打法，用Chinglish會輸入NGO，用倉頡會輸入竹手戈或者HQI，拼音會輸入WO。輸入法同埋表達出黎既野係分開的。

當然，咁多人唔中意拼音既原因係某國國民多數都用呢個輸入法，已經將拼音標籤為某國既輸入法。我就覺得只要方便到自己打字，同埋唔比普通話影響自己本身既語言或者表達，打拼音係可以接受。至於呢個90後，我就有啲保留了。

On9仔 00後 話你知得垃圾蝗先用拼音
用蝗野仲大條道理 00後真係香港未來之光
知你mon緊post 快啲屌我啦

我速成普通話拼音廣東話拼音都識
而我係絕對唔建議以廣東話為母語嘅人打普通話拼音
因為選字問題，長期打普通話拼音既人用字都會變得普通話化。

我母會

系佢老母

用廣東話輸入法十隻字連埋都出到點解唔用？根本俾任何一隻輸入法更加方便

用國際語言同你啲胡言亂語比？真荒謬，看得自己那麼高

小心激死自己呀 支那仔

識得mom post咁叻仔

Show Blocked User - 華西

咁你又真係駁唔到佢wo 一直係度屌人

唔係識講英文就發達
係識中又識英先係重點
睇你個款都知你唔知點解香港以前咁威
唔講咁多
而家香港人英文就越黎越屎
連啲港嬸生仔都同個仔講普通話
早幾日有段00後英文對答衰到講普通話應人地
咪放長雙眼睇下香港跟住個幾十年係仆街定係發達囉

又一個盲撚 睇留言啦

鐘意咪block 我又冇損失 不過見你班友圍爐造暖覺得可笑 block完成個香港又咪學普通話 醒定啲啦 話咩廣東話文化涵養高冇用架 香港人最現實 學邊種語言有著數自然有人學 一路逢中必屌並唔會為香港改變到乜 只會惹嚟班靚仔對你地既反感

用粵拼都會俾人屌
我自己電話用粵拼電腦用速成
早幾日reply嗰陣打錯字先喺隔離po俾人話係支那仔

可能你都一把年紀所以你清楚啲既
不過你不思上進仲攞四小龍時代打飛機冇用架
睇你單單攞一條訪問片段就落結論就知你咩層次啦 識中識英唔係重點 係識中識英識普先係重點 下下搞二元對立 退一萬步 平心而論乜你覺得識中識英優勢大過識普識英

好人好者點會鍾意psg呢d山寨王

打粵語拼音唔撚得?

00後喺出生時間上已經係蝗
唔係個個有"舊香港"嘅概念
真係好撚可悲

班人反中反到失哂理性啦
唔好理班廢青啦 唉
鄧佢地可憐

根本兩文三語就係王道
人地歐洲人識六國語言啦

其實會唔會係你唔太清楚jupas呢？ 讀唔夠9年中文可以用考法文/Gcse 中文 而其他科都係經dse考既 而唔係non-ju先係咁
國際學校當然係有好多唔識中文 但亦有中文堂 都係普教中 你咁講既國際學校無香港人？ 香港人唔通全部都係唔識中文？ 父母都係講中文既個仔女會唔識中文？
我無講過名校唔打廣東話拼音 我都知大部分都會打廣東話拼音 但亦都唔排除有人打普通話拼音

我可以講既係香港應該無乜國際學校會用粵教中
你地要針對00後/大陸人既你地既事 係咪都話人地係新移民係你地無文化 我只係講出我所知道既事亦唔會亂針對人

另外 唔該曬你既更正

話你知
普通話拼音用戶夠多
使用體驗不斷改進
打字絕對係最快
淨係打一堆聲母就可以打詞語甚至句子
至於用語會按常用字出返
字庫好大有哂港台用字

死蝗蟲

打字都係為溝通姐
溝通到咪得

Psg迷係咁上下啦

只可以話好悲哀
新一代學中文要用蝗語，唔到佢哋揀

講緊香港人 咁你又好難講緊讀到中學係香港讀唔夠九年架喎
其實新移民好neutral 我真係講緊班新黎既移民
會唔會你太敏感？

咁綜合你所提及既野啦
無野係顯示到90後好多人用拼音喎
咁如果大部分係00後用咁話00後又有咩問題
好似係事實黎架喎？

同埋你一直講緊班少數入面既少數
而我地一直都討論既大部分人既傾向
可能你好有文化啦 所以講野都好有建設性

喺香港英文唔會取代廣東話

但霸道既支那人就想用蝗語KO廣東話

大撚把oo後係新移民嚟 睇你身邊都係香港講成埋支那話

係有啲似

呢件係老野90後

冇話佢係00後 只係覺得難得聽到句正常嘅嘢

喺香港唔識蝗語生活完全唔成問題
唔識英文都生存到 但係一定會經常獻醜
嗌個三文治都this this this比人笑

大陸仔

我冇否認過英文既重要性 你唔講普通話喺香港當然都冇問題 但人地識打拼音同講普通話係個優勢更加冇問題 冇衝突架

支那狗

啲支那狗連打字都係用支那嘢
但又要仆出黎認香港人
真係賤過狗

打粵拼唔可以？定根本唔識廣東話

真係冇眼睇

咩香港拼音 粵拼就粵拼啦

利申打粵拼

拼音都係英文字黎，條友弱智？

粵拼撚here
自覺係清泉 身邊勁多人用

傻閪

中華基督教會基元中學

鐘意鈀 100% 00後
早十年 有撚人識依隊波咩

完全唔識普通話拼音
就算流利講到溝通到都完全唔明乜柒野黎
利申用速成

都叫香港架啦，好似香港同廣東有唔同拼法？

屌佢老母正柒頭
難聽過粗口

正一死垃圾
香港未來就係咁，被不攻自破

蝗仔del咗cm？
揾唔到嘅？

英文係人都知係國際語言，講英文、打英文係好基本。
咁普通話係唔撚係國際語言呀？ 死白痴仔

Band 1A 出件 On9仔

浪費哂香港納稅人資源

我打咗十年，無呢個問題
番茄一樣打番茄，唔會去咗打咩西紅柿
更加唔會加啲咩兒化音落去
屌人老母一樣係屌人老母，唔會講咩操你媽逼

因為我知道自己係香港人
雖然我個腦唔啱速成倉頡嗰套，但係我唔會好似上面條柒頭咁攻擊翻其他用倉頡速成嘅人，既然你相信輸入法係無傷大雅，咁就好應該可以互相尊重

由10幾年前windows未支持粵拼 想學普拼想左10年都係拼唔出d zx字頭

柒係cat

Band 1b 嚟炸

繁體文源自象形文字，英國人同蝗蟲識條鐵咩

漢字本身係象形文字，何來拼音

收皮啦R仔

中學師弟 點解要咁柒

但身邊都有幾個朋友打普通話拼音
因為佢地小學係普教中 佢用開就一直用
利伸90後 打開倉頡

而家連gs ms 呢d國際大ibank都require 普通話 咁我可以點 你估我想既咩

班仆街仲好意思話同未聯絡過既賣家要求速回係普通話講法
好撚正常

無撚禮貌

咁拉丁文係咩人用

屋企人識得有個基金佬普通話係撚太撚level都不知幾多大陸客，都唔係多，講緊幾千萬投資咁，人地就係貪佢講唔正，道地香港人，信得過

雖然我唔知係咪個別例子，不過可能人地無expect要請普通話native的香港人

比我做大陸人, 既然你都同我地同化左 (語言同文化), 做乜野要比咁高人工請你

香港人唔識支那語有咩咁奇
香港不嬲都係粵語+英文架啦
咪撚用蝗語又仆出黎認係香港人啦
又羞恥又判國啊

關識普撚事咩
張家輝連名都讀撚錯都有得賺人仔啦
識廣東話嘅人好多都識聽普通話
相反識普通話個班友就好多都唔識聽廣東話
呢個就係我地嘅優勢
仲有就算你識普通話上到去其實好多本地人都會講返個度嘅鄉下話
人地一知你唔係本地人就會賣個橙都呃9你
唔好以為識講普通話就全中國都當你係好同胞
唔好話賺錢分分鐘身家偷埋都未撚知
中國人對語言嘅敏感度高過香港人多多聲呀on9仔

咁撚鍾意用普通話拼音就死返上大陸用啦垃撚圾鈀狗

呢個帖求其睇最後2頁都唔少支那仔

咪一樣係叫粵拼JyutPing
姐係無人會話廣東話做香港話㗎嘛

因為你無腦

PSG 呢D二流聯賽球隊都捧

普通話殘體字 普通話拼音 就係支那想用黎取代香港廣東話 有腦既00後自己諗 日文 韓文就算有漢字都好 都唔係全部中文字 你點學日文 韓文都好 都取代唔到廣東話 呢d叫文化交流

但係普通話唔同 同廣東話一樣都係全部中文 如果支那要將香港變成中國一部份 滅絕廣東話 用普通話取代香港廣東話係最有效

廣州就係例子 廣州原本大部份人都係講廣東話 但依家普通話變左主流

btw廣東話存在既時候普通話都未出世呀

死人

呢到係大英帝國嘅香港

on9仔 我幾時講過講普通話要講到native咁 你叫張家輝堅持用廣東話唔好講普通話呀笨 事實上大把香港藝員北上搵人仔講普通話 你咪繼續屌人用蝗語囉 反正錢就繼續袋
你都識講香港人識埋普通話係個優勢 咁做乜屌人用拼音呀 識埋拼音就唔係優勢 乜打拼音就會唔識廣東話啦咩 下下二元對立 你知唔知咩叫兩文三語呀 定你能力太低學唔嚟就覺得其他人都唔得

俾人取代得你就反省下自身問題呀懵佬 俾人淘汰淨識屌其他人 普通話咁把炮取唔取代到英文先？ 唔得呀嘛 原因好簡單因為英文方便有用好多 廣東話點解取代到 唔洗講到咁淺白啦掛 事實上世界上大把語言都面臨淘汰緊或者已經被淘汰同捨棄 要怨咪怨你班廢青提升唔到香港/廣東話既重要性囉 垃圾

啲支那仔五毛狗多到

電腦夠唔係天朝發明啦，咁愛國用乜野美帝產品啊

2000 後無香港人